啱啱翻屋企見到個女中學生...

自己一個人 眼泛淚光
夜晚八九點先走
孭住攞住筆記
想喊又忍住忍住

究竟香港教育發生咩事
扭曲晒應有既價值
要一班未成年既學生面對咁多嘢
侵佔咗佢哋嘅人生
要佢地日操夜操
咁仲係咪佢地自己既命
同扯線公仔有咩分別
忍受住咁大壓力既佢地
又點敢有希望
點敢有夢想咁開心生活落去

最後我望住佢失落的背影
收起咗我攞出嚟嘅紙巾
因為喺呢一刻 佢 可能只係想自己一個靜下
有翻自己既私人空間做佢想做既嘢

再喊就要做我女朋友！

無論係粉嶺嘅你 定係 其他地方既學生
都唔好放棄自己啊

dont do that

其實DSE算簡單啦 操幾年拎個感覺都夠5有突 前提係中4 5有讀書 & 明白發生緊咩事
反而1係風氣問題 中國人/亞洲人考試從來都係不求甚解 操曬D卷就算
2係好多學生根本中4 5冇讀過書 中5尾甚至study leave先開始操 然後就呻制度差有D唔公道囉

問心3年時間用左幾多時間讀書呀
利申讀理商科 文科唔知

你都有你既道理
但係都無理由逼一條魚去爬樹架嘛

咁係家長問題 唔係制度問題
香港強制教育只到中3
無論你有咩夢想 大可以係中三後就輟學 我支持添 唔想讀就唔好讀 follow your heart

其實個重點唔係難度
而係個社會好似入唔到大學就無出路咁
產業單一化, 又無咩vocational training
成班人obsess ranking
入IVE就畀連登仔笑
咁就算考得幾易都大壓力啦

DSE垃圾還垃圾
不過好多時班學生更垃圾 最彈得勁既就係3322都冇個班 問下入到大學個班DSE係咪真係咁大壓力
我就真係唔覺有咩壓力 無洗過一蚊補習 更加冇為學業喊

家長之所以會有咁嘅諗法全因為香港營造嘅壞風氣
唔讀書=無好既工作=差=無錢
令啲封建思想嘅家長盲目跟從
又點會唔係制度問題

Yes

我唔反對呀 不過更加說明唔係DSE問題
香港咁既社會制度 重商輕all others
你用咩教育制度都死

你講得啱呀 我只係話問題唔係教育制度到 DSE亦唔會比太大壓力比學生
壓力係來自其他地方 例如難向上流
80年代賣膠花都可以發達 今時今日冇依支歌仔唱
但明明80年代考AL仲大壓力

俾你入到大學都無用
講極都唔化

你首先要知道Everyone is different

比較 點解要比較？

無vocational training, 一試定生死, 呢啲咪教育制度問題囉

Overread
岩岩失戀，岩岩被帽 唔通又寫係塊咩？

沒始沒終 我只會認為Overread成件事

咁總唔可能每人度身訂造個考試架
無論DSE/IB/IGCSE/SAT/ACT
全世界都係行standardized test

擔心學生太大壓力的話與其控訴DSE 不如教下佢地中四就開始備戰啦
又或者行返CE & AL咁囉
CE篩一堆人走 無謂好似要迫全部人考試咁

咁咪就係香港教育有問題
一味要學生操paper考試
但係無關心過學生既其他方面發展
為考到試既學生開設一條龍服務
其他學生呢？鍾意藝術運動或者其他方面既學生
要一齊考個試仲要行一條自己唔鍾意嘅路
唔通佢哋又有得揀？
試當然個個都要考
但係路唔可以剩係得一條lo

喺U講求既係自制能力

我諗除咗學習嘅壓力外，香港嘅教育制度無顯示比學生睇將來嘅各種可能性，搞到好多學生覺得入唔到大學等於Nothing

[img]圖片網址[/img]

屌可能人哋寫緊情書呢

佢係俾我中出即飛所以先喊

做到我件肉便器已經好幸福，條臭雞竟然仲想做我條女

朝早見到個小妹妹自己返學 有啲心up

挑，見是男學生你有無咁多嘢諗？

調低標準嘅話咪表示宜家啲人唔掂無competitive power囉, 我哋上岸都喺咁樣撐返泥,我dse睇返alevel 都覺得讀嘅嘢已經好淺, 數學更加喺cut 到連大陸高中都比唔上

仲有, 佢喊一定喺關dse事?

填鴨係咁㗎啦

其實係從小讓學生對學習產生恐懼

繼而將人民變得工具化

課程就算調幾淺都好

總係有班讀唔成既人

倒不如行番精英制

0分入大學就冇問題咩

其實除咗考試而家啲學生仲有好多其他壓力嘅

即刻收聲

畀人中出完啫

香港教育一定有問題
但你又咁肯定佢係因為讀書問題喊？

樓豬:男人老狗考個DSE都考到喊,00後真係垃撚圾

香港變撚態 個制度奇撚怪

我唔喊啦

係咪得東方人嘅教育先至要咁辛苦呢
btw , 可能人地分咗手

咁似之前天水圍個女仔獨坐，有位巴打想比紙巾佢但走左，最後連登相認個Po既

逼一條魚爬樹真係最On9比喻
一句都尾
你無膽quit game
就摺埋收皮面對你係垃圾呢個現實

當年中一我識個爛仔算friend 中二唔見咗人
十年左右撞返佢 我讀完港大搵八皮個月三層樓
佢同我講佢開咗運輸公司住緊半山

你要認自己係魚無所謂
但認撚完就返去個海
唔好瀨死係陸地又話人逼害你地咁
說穿了
你們既不是魚 也不是猴
你們只是一事無成的垃圾
一世只會搵借口

比你咁講完
個女仔一定可以好堅強咁行落去

有少少過份閱讀

比個叻叻豬你咯 好西利啊唔洗補習都入到大學

我覺得DSE個制度都幾有問題成班人一未係到操操操唔知做乜考埋個啲中英通識更唔知做乜撚純粹個人觀感

有考試制度就有操練 如果學生操完都唔知做了什麼 似係學生有問題 唔考中文英文....點可以測試學生表達及組織能力

女人都要讀書已經係錯

而家讀asso仲易過考dse

根本到呢個世代
青少年問題每一個國家都經歷緊
呢個係全球性嘅問題
特別係低收入 加 中產個班小朋友
一出世就已經注定係做一隻棋

就算入到大學 好多人都唔係跟自己興趣揀

連登al 老野最鍾意笑容易 鳩考都有5 依家又話everyone is different 笑撚死人

咪作啦，做護士EN,考警,地盤，重有好多工唔洗高學歷都跑贏七成大學生啦

唔好癲啦

學歷對任何人都重要

即。刻。唔。喊
到你要喊

依D道理 明就明 唔明都係唔明架啦

你包養佢囉

都未算。畢咗業你就知咩叫難

以前 ce al要過2關，咪仲難過。
ce唔得仲有得比你al翻盤咩

可能人地失戀呢

唔明就唔講就仆晒街啦

個個學武都要獨孤求敗

唔可以係普通人學武強身咁嘅道理

dse grad 都就嚟無人請

一定要讀asso / hd 先叫有學生戲飛

其實同社會風氣 價值觀關係大啲
精英教育 係要競爭架啦
最主要係社會既風氣姐
讀大學 搵份好工 穩定既工 買樓 生下一代
鼓吹緊個個都要行呢條公式
唔行呢條公式又搵唔到錢 會比人標籤成垃圾
要推翻呢個風氣都無乜可能

我屌你老母 樓主收嗲啦
成尻日過份解讀人地諗法就係你呢類人
人地可能咁岩有事唔開心 就話尻人讀書壓力大
佢係你邊個？你識佢咩？
再講 就算人地真係讀書壓力大
咁又關香港教育乜撚野事？
成尻日聽到你班on9講「到底香港教育出現咩問題...」
問題咪就係你班傻尻囉 壓力自己比自己架屌你老母
你想唔讀冇人逼尻到你 唔好乜尻野都瀨教育制度
自己讀唔成書又話教育有問題
讀到跳樓又話教育問題咁
真係傻尻黎 屌你老母

明明笑得最多asso, ive嘅就係連登
講乜鳩讀唔到大學唔係最重要

啱啱先有個朋友頂唔順想喺屋企食藥自殺，好彩救得佢切，依家入左醫院。真係好擔心佢，根本依家嘅制度令好多學生有情緒病，少數都可以話佢地自己eq低，但現實根本就唔係少數，係多數都有情緒問題

你指既 逼魚爬樹 係咩？
過份渲染考試高分，入大學既重要性？

咁係社會風氣/環境覺得讀書搵錢就係全部既問題。

考試就係要分一班成績好既人出黎，
呢個模式係最客觀評核到一個人岩唔岩讀大學，
學位唔夠既，你教育制度係點set都會導致呢個結果。
比你搞到IB / 法國哲學咁，學生一樣會操卷過關。

教育制度都係適社會需求/風氣既產物。

其實佢地既壓力唔單單只喺份卷容易與否..
同埋年紀唔同體會唔同
成長後覺得呢啲只係小事
唔係我地堅強咗
可能有更多壓力我地盲目咗
社會有病 有問題 真係今時今日大家眼下見到既事實...

係社會沒另一條出路，垃圾正苦，保障唔倒有其他長處嘅人。
利申DSE考天才

公平講句 彈丸之地 唔做service industry 做咩？ 科研都可以fat fat既 不過本身科研起步慢 支持又唔夠 更加唔係咩科研出名城市 咁低reward鬼有人做高新科技

警犬有學歷先見到board
護士要上註冊護士都要讀大學
地盤工程畢業坐冷氣房 唔係就最多做科文

唔反對唔讀大學都有部份行業搵到食
但同樣付出+行業+大學學歷可以再上一層

不過做警犬死全家。

知識式社會就係咁嘅玩法
無可能返以前工業世代

依類exceptional case好難討論
但好多時都會變死魚

看圖講故事嗎
人地著校服就一定係為讀書喊？
為讀書喊又一定要賴落教育制度？

ivy 唔算？其實係社會風氣有問題居多

你覺得係連登仔特別mean？其實根本社會上好多人都咁諗 香港人係好仆街。 反而我欣賞連登仔mean得黎夠真 起馬係做翻自己

其實只係俾mk中出完又無錢買藥所以喊

呢世都唔敢再喊

男女大不同

屌你老母

警犬一出黎就2萬5
RN 依家讀個top up都做到啦
人工你又唔講

大學除左專科邊有呢d人工呀，2019重覺得讀大學有出路...

80年代考得al既有幾多個
80年代入mbbs既邊洗AL幾條A
80年代樓價邊有依家咁高
80年代發展商邊洗為咗等你買得起樓而突登起納米樓俾你買
80年代香港人邊洗唱中國國歌
80年代係香港最輝煌既年代
唔可以用今時今日既香港去同80年代既香港比

講係咁講, 填鴨係唔好
但呢啲壓力都面對唔到, 出到嚟一樣因為第個原因喊, 都算係個磨練

我試過屋企樓下見到個女仔好似喺電話度同人分手定點，喊撚到仆街，仲要果度都一定有人經過，唔係失控都好難會咁
經過時想畀紙巾佢，但又驚佢發緊脾氣拒絕我會好柒
結果返咗屋企後再落去，諗住仲喊緊都畀張紙巾，驚佢做傻事，點知走咗

中學修arts 要做幾份濕尻sba
個老女人老師強迫症
不時七八點走
幾次十一點幾十二點先走
最後攞到5*係開心
但中文2左 入唔到u
諗返起都on9 早知唔咁努力

大部份20~24分入u咪又係讀乞食科
出到黎咪又係搵得萬幾蚊
個社會太畸形 咁嘅成果真係唔值得咁搏命去讀書
所以我target 3rd hon grad

講真，除左英文，少少數學，電腦，其他係中學學到既都係廢，出到黎社會一樣都無用過

寧願香港中學變晒做技術學校培養興趣

利申工程狗

樣衰/肥婆嘅話：影響市容

彈丸之地，新加坡有咁大嘅航空業？
彈丸之地，Liechtenstein出到國際工業用具同假牙生產商?
根本係香港人淨係識搵快錢，無創造力

議事論事 香港航空業本身都唔差 正如我所講 地方小 一定係以services行先

個個懶唔讀書就搵藉口話咩要魚爬樹

社會人起碼會做偽君子

講錯, 唔係無vocational training, 而係少
瑞士入職訓既人多過入大學

香港就係無實業咯

原來係學術台 我都係出返去先

淨係第一個3已經玩死好多人

你估真係有咁多elective 攞*/**但中文2既人咩
咩死亡之卷根本就無稽之談 實情係絕大部分中文2既人其他科都唔好得去邊 攞住2332然後話自己衰中文

DSE 同其他所有standardized test已經係人生中好lenient既一關, 就算你能力不足都可以靠努力搭夠, 簡單講係唔洗點用腦
依關都過唔到 上到大學發現原來有D野係講天分 你冇就係唔得個陣只會更絕望

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

立法會集會:

今日（5月11日）星期六 早上8:30 (開會討論修訂逃犯條例)

若不能阻止立法，稍後立法會二讀/三讀時，行動將升級

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人多達46條罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

根本就係

攞幾個中文2 其他科勁既band 1仔去散播謠言話中文係死亡之卷根本白痴

相對更多既係band2/3 頭個浸理科勁但英文得2 入唔到u大家都選擇性無視

dse有幾難
望下其他國家啲卷啦
玩左咁多年唔讀書依家先喊就賴教育制度

通常讀唔成書既人都會呃自己話有其他天才

啱
我都唔明點解d 人連3322 都話難
你中四五六有聽書，就咁行入去考都起碼4 啦

人地可能失戀

岩呀，所以入唔到專科真係唔好入好過
出黎做d 初級工啦，反正讀完個19 degree 都係做果d

其實香港已經有好足夠既學位，甚至可以話係多得濟

咁你地就唔好話咩逼條魚爬樹啦
如果你係條鯨魚，你洗驚係海度搵唔到食？
實情就係有班讀唔到書既垃圾講到自己有其他天才，但根本就唔係有咩咁巴閉

癲夠未
又一個衝出嚟叫人唔讀書

你班友仔真係難服侍 一時又話DSE迫魚爬樹
好啦叫學生自己揀自己條路點行又屌
你睇清楚我冇叫人唔讀 我叫人自己揀
不過揀完仆街唔好喊

睇黎連登仔就真係應該讀多D書 好難溝通

d 垃圾係咁
總之就係全個社會逼害佢地啦，永遠都唔係因為自己廢
最好就乜都唔使做，個個月有幾皮野俾佢地洗，有層樓俾佢地住

男人老狗喊俾人笑同睇唔起
再踩你兩腳

啱啊 你呢啲咪建制派

永遠唔去反思有咩問題

你實有咁講啦

咁都算光環？

唔明政府點解將vocational training cut到得返ive咁滯
中學冇左職業先修，sub-degree冇左hd
唔通個個都適合行學術咩
難聽啲講句，香港啲工種有幾多係hd應付唔到，真係需要大學學歷？

香港既Finance/Accounting同埋其他business-related既工用大學生已經係overkill

香港社會係重商
但係DSE已經係重文輕理，中英通識要考幾刁鑽得幾刁鑽，數學就愈改愈淺，物理m1m2愈黎愈少人讀，其他都變左肯背+少部分吹水就已經起碼有5

當初點解唔會男女統一派位係因為男仔冇女仔咁早熟，所以唔可以同一條隊。宜家政府係咪想男仔直頭唔好讀大學？

香港人買唔起樓都係因為自己廢揾咁少
印度啲女俾人老強又係自己廢保護唔到自己
猶太人俾人屠都係自己太廢反抗唔到

政府同社會環境絕對唔會有錯
廢人唔應該喺喱個世界生存

私人醫院讀完EN都已經兩萬幾，再讀上去咪三萬lor,依家咁缺人，根本阿豬阿狗都收

趕盡殺絕你班後生仔囉
你睇吓啲數據 DSE改完制之後學生自殺率火箭咁升

有邊個考DSE未喊過喎

年輕點都為過成績喊一次，人會成長，冇事既

叫conversion course, NGO讀EN重要免費，伸利有friend dse 13分入左去做

咁係香港畸形，老實講大學咁多專科入面，有幾多係喺香港有出路？

咪又係得醫療科/law/acct/construction-related

下下淨係識人工人工，點解中學畢業唔直接考散仔？

我幾時都話高等教育就要學哈佛，undergrad得arts/science/social science/engineering，其他科都係pg先有得讀

18歲岩岩中學畢業就讀醫？宜家呢個時代邊有人咁快知道自己想做乜？又有幾多個18歲既人真係mentally prepared去做醫生？

同埋香港啲僱主請人既標準係睇你係咪果科出身，唔識interview真係examine下個candidate既特質適唔適合呢份工。如果英美真係用香港呢套請人方式既話，Oxbridge/imperial都冇咩人入到ibank

咁正？
見好多最尾都係要駁返大學

講到尾讀dse都算多一份努力多一份成果
但現實有好多野唔係努力就夠

係咁正，EN駁Rn要補返做master,但其實收生都好濫，話之你有幾廢，dse有3322就已經足夠行EN->RN呢條人生path

係 成日話中文都唔係考緊中文 即係唔係淨係考中文底 操下綜合 拎個4-5根本唔係問題
說話卷講自己母語都可以唔識講 咁都可以出唔到聲/u/1 唔識講都識跟其他人講喇 如果唔係把口出事/有人搶曬發言時間 咁係咪個腦出事

卷一可能真係講小小語感 同埋當下考試嘅時候 對篇文嘅感受 但有啲長題目 做多幾年緊有幾題個pattern似
依家加埋範文 俾埋你背 俾埋你讀又話係咪考背書 明明有免費分執都屌鬼 說穿了 自己懶就懶喇 有1/3都係初中教過
而且又唔係要求考生背默
俾埋你讀又屌考背書定中文 唔俾你讀又話出得深 中文無從入手

但係事實係 自己懶 先入為主覺得中文好難好剩

母語都可以barely pass 既人真係去驗腦好過啦
同埋一個人連語文都差，其他科真係唔慌好得去邊啦

單單打打好辛苦 不如一野反抬

哇 連登都有高質回複阿

可能人地咁岩失戀姐

明明語文都算focus緊組織能力同表達能力
寫/表達嘅嘢都1999 然後賴落人地份卷 利申 以前仲中學嘅時候 有同學綜合長期都唔夠20分 睇完就明點解咁差：內容小 延伸短 之後就講直接講想表達嘅嘢 表達嘅意思淨係講表面同唔實在嘅嘢 但係佢就成日覺得自己講中哂point 因為佢同marking scheme嘅嘢都係一樣 一句起兩句止出到嚟當然都係肥

根本係有班人連付出都唔肯付出 淨係鍾意溫/操自己鍾意同叻嘅科 咁其他科實唔差㗎 出到嚟中文通識2同1咗 然後就賴有無搞錯咁難咁深
唔好同我講補完個習就付出好多

之後就賴個system 同社會唔欣賞佢地既其他「天才」，渲染到話自己已經好「努力」，係份卷「太深」

高地價政策就係咁

你又知係讀書問題喊?

讀唔到書就係垃圾？
可以唔可以收翻埋你個啲on9思想先
而家香港有大學學歷固然重要
但係喺香港無讀大學同讀asso hd既人多過讀大學既
佢地只係喺讀書方面差 你又知佢地方無其他嘢好？

同埋而家講緊係香港既on9教育制度影響曬香港所有學生既生活
我唔理你係讀書勁唔勁都好
但係你而家好明顯就係自己習慣咗呢個唔正常既模式
然後將佢套用落去標準同埋正常度
俾個考試制度潛移默化咗

入左大學都係無出路

係
加上類似南韓咁既風氣

做老細，學歷？WFC

其實你講既野唔算係駁緊樓上
警察（姐係紀律部隊啦）同護士根本每個地方都有 如果有呢兩個職業就叫多元產業咁你視野都幾窄
體育呢 音樂呢 藝術呢 影視呢 仲有大把不能盡錄

再講 樓上講緊既係社會大部分人覺得讀大學係唯一出路 唔係樓上本人自己一個人咁諗 你估想從事上述行業既學生有幾多個敢同屋企人講唔考dse直接出黎做野？咁你又估佢地父母會係咩反應？ 答案可想而知

最後 讀大學學習知識向上流係絕對有根據
“2019年仲覺得讀大學有出路”
呢句只係反映你既無知
非洲入大學率一定低過香港啦 都有警察護士咖 咁非洲普遍係咪高收入過香港？

你個句應該改成 “2019年仲覺得只有讀大學先有出路”